廣東網民：大家有冇發現 有啲香港著校服嘅學生都講普通話

Love晨曦溫馨
正式會員5
大家有沒有發現？佛山的粵語氛圍比廣州好。之前認識過一個03年的佛山人，她說她們平時都是說粵語的，跟我聊天一直發粵語口語，都忘了自己多久沒發過口語字了憶起當年，QQ空間滿屏都是口語，當然，後來加了很多外地人。但是到此刻再發現，很多廣東人已經不習慣打粵語口語了。（我識打嘅，只不過系打粵語口語要逐個逐個字打好耐，而且發咁多字）

送TA禮物
回復來自Android用戶端1樓2017-12-22 10:24

Love晨曦溫馨
正式會員5
暑假去佛山玩，在巴士上聽到一個北方口音的司機對著乘客說粵語，一種很懷舊的感覺。媽啊多久沒聽過外地人說粵語了？！現在連本地人都說國語了。憶起當年小學的時候，我們村裡外地人也不少，但他們都會說粵語而且說得都不錯。

回復(3)來自Android用戶端2樓2017-12-22 10:26

為Shang
鐵杆會員9
在粵語區的外地人會說白話還是好很多

收起回復來自iPhone用戶端3樓2017-12-22 11:59

Love晨曦溫馨: 是啊
2017-12-26 14:00回復
我也說一句

FuriousLang
人氣楷模12
珠海也好

收起回復來自Android用戶端4樓2017-12-22 12:02

Love晨曦溫馨: 但珠海口音跟廣州差別好大
2017-12-23 19:17回復

FuriousLang: 回復 Love晨曦溫馨 :嗯嗯
2017-12-23 19:52回復

Kobe: 珠海市區百分之九十都是普通話了，我在這邊五年多了，還還沒開過口，印象中也就一些茶餐廳裡面聽過粵語，倒是東北話，湖南話經常聽到
2018-1-8 23:24回復

FuriousLang: 回復 Kobe :好吧
2018-1-9 00:03回復

free刻骨銘_X1n: 珠海冇人講
2018-1-19 00:57回復
我也說一句
還有2條回復，點擊查看

ProfessorKwok
人氣楷模12
地標肇慶 我表姐夫湖北人來肇慶十幾年 說白話聽不出北方口音

收起回復來自Android用戶端5樓2017-12-22 12:28

Love晨曦溫馨: 湖北本來就是南方
2017-12-22 16:44回復

Love晨曦溫馨: 當然廣東人眼中出了廣東其他都是北方了，包括湖南、江西那些地方
2017-12-22 16:45回復

ProfessorKwok: 回復 Love晨曦溫馨 :我所講的北方口音就是 官話
2017-12-22 17:22回復

七國咁亂: 之前學車碰到一個湖北妹也是，一口純正肇慶話，衫褲都係傳統廣東妹一樣
2017-12-22 21:00回復

4uckSuperNova: 回復 Love晨曦溫馨 :我細個真係以為廣東以外都係北方...只有廣東廣西算係南方...
2018-6-20 15:43回復
我也說一句
還有3條回復，點擊查看

FuriousLang
人氣楷模12
22"
下載貼吧用戶端發語音！

收起回復來自Android用戶端9樓2017-12-22 20:50

FuriousLang: 回復 漢族HanChinese :
13"
2017-12-27 00:41回復

FuriousLang: 回復 漢族HanChinese :
13"
2017-12-27 00:41回復

FuriousLang: 回復 漢族HanChinese :
2"
2017-12-27 12:00回復
我也說一句

蟾蜍嶺
初級粉絲1
江門也很好

回復10樓2018-01-08 17:12

chameleonccf
鐵杆會員8
廣州真喺慘不忍睹，著校服嘅一律鐘意煲冬瓜。

收起回復11樓2018-01-08 19:42

Love晨曦溫馨: 哎
2018-1-8 20:22回復

4uckSuperNova: 仲記唔記得當年捍衛粵語行動...10年 宜家都18年 唉 粵語淪陷
2018-6-20 15:44回復

IJNTNPTI: 冇辦法，學校強制只能用煲冬瓜，好陰濕，你要主動講俾下一代知呢啲係好卑鄙嘅行為。
2018-6-27 13:00回復
我也說一句

流景劍華
鐵杆會員9
學打粵拼啦，我而家打字就使緊粵拼

收起回復來自iPhone用戶端12樓2018-01-19 21:31

彬哥頌: ios點打粵拼噶
2018-6-20 10:14回復

流景劍華: 回復 彬哥頌 ：irime輸入法，有包括粵拼在內嘅多種拼音，粵拼採用香港教育局拼音方案
2018-6-20 12:05回復

4uckSuperNova: 我覺得要推廣粵語！學校出廣東話課程
2018-6-20 15:45回復

chameleonccf: 回復 4uckSuperNova :學校唔打壓已經算幫大忙，要偷笑啦！
2018-6-21 08:56回復

IJNTNPTI: 回復 chameleonccf :你想學校唔打壓，就同叫官員唔貪污一樣難
2018-6-27 13:01回復
我也說一句
還有1條回復，點擊查看

萊者猶可追
鐵杆會員9
訊飛輸入法的粵語語音輸入功能，完美解決打字問題

回復來自Android用戶端13樓2018-06-20 12:29

RonaldGo
知名人士11
我之前喺香港見到幾個著校服嘅細路講普通話，香港都開始淪陷喇，何況廣州

收起回復來自Android用戶端14樓2018-06-23 06:20

午夜HO: 回復 漢族HanChinese :應該係雙非

上次去佛山啲的士司機都係講廣東話。

最諷刺係開post條友喺佛山見學生講廣東話
但係見到香港學生講普通話

嗰啲咩「吃貨」先嘔心
明明唔係廣東話嚟
啲港女仲成日用